9寧波船員曾以免檢疫令留港及後確診 許樹昌稱有漏洞倡採樣本檢測

新型冠狀病毒肺炎疫情在全球持續蔓延，本港仍實施入境管制，但衞生署昨（6月30日）公布，有曾逗留香港的貨船船員抵內地後被驗出對新型肺炎呈陽性。由於貨船船員可獲豁免檢疫，早前入境香港時不需接受新冠病毒檢測。運輸及房屋局透露，由2月8日至6月21日，獲豁免的貨船船員類別人士約8000人。

政府抗疫專家、香港中文大學呼吸系統科講座教授許樹昌指事件響起警號，現行做法明顯有漏洞，若有人來自高風險地區，抵港後在外出消費或到酒吧消遣，已可將病毒帶出去。他建議應為全部免檢疫者收集深喉唾液樣本做檢測，從高風險地區抵港人士則應於留港期間在酒店檢疫。

正苦繼續話唔關事

港共話唔關事
支共01報出嚟公然違反國安法

林鄭4點記招完全冇講收緊免檢疫令

不嬲柒婆無論政治定防疫層面都剩係向權貴同共狗負責

免檢疫令影響共狗佢邊膽搞，平民防疫就多多限制

就正如當日黑警射清真寺就仆到去道歉，平民被搞就理撚得你

林奠: 初選令疫情急速惡化

呢單我有印象，係9個貨船水手去到寧波確診，中途站係香港，唔係9個寧波人係香港確診

國籍就標準水手果種mix乜春窮國都有

政府放毒，市民防疫
不如真攬炒

搵到果陣既報導

衞生防護中心接獲內地支那海關通報一宗涉及11人的確診個案群組。他們均為貨櫃船MSC Flavia的船員，該船原定於6月26日於寧波登岸，全船共有24人，當中11名船員抵達寧波時，被當地海關驗出對病毒病呈陽性反應。

當中9名外籍船員曾先後於6月21日至23日期間抵港，他們屬於豁免強制檢疫人士，獲公司安排入住荃灣帝盛酒店。值得留意的是，該酒店地址鄰近葵涌嘉里物流貨倉，即早前有4名員工確診的小型爆發地點。

11名船員中，9人於6月24日在香港登上貨櫃船，當中6人由印尼、2人由希臘及1人由克羅地亞於6月21日至23日期間抵港。